# Masalah Etis

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Jangan dukung perusahaan ini yang tidak memiliki etika"

"Perusahaan Anda tidak dapat dipercaya. Anda mengklaim menerapkan DMCA tetapi memiliki banyak tuntutan hukum karena tidak melakukannya."

"Mereka hanya menyensor orang-orang yang mempertanyakan etika mereka."

"Saya kira kebenarannya tidak nyaman dan lebih baik disembunyikan dari pandangan publik."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klik saya

## CloudFlare mengirim spam kepada orang-orang
</summary>


Cloudflare mengirim email spam ke pengguna non-Cloudflare.

- Hanya kirim email ke pelanggan yang telah memilih
- Saat pengguna mengucapkan "stop", hentikan pengiriman email

Sesederhana itu. Tapi Cloudflare tidak peduli.
Cloudflare mengatakan menggunakan layanan mereka dapat menghentikan semua spammer atau penyerang.
Bagaimana cara menghentikan Cloudflare tanpa mengaktifkan Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Hapus ulasan pengguna
</summary>


Ulasan negatif sensor Cloudflare.
Jika Anda memposting teks anti-Cloudflare di Twitter, Anda memiliki kesempatan untuk mendapatkan balasan dari karyawan Cloudflare dengan pesan "Tidak, ini bukan".
Jika Anda memposting ulasan negatif di situs ulasan mana pun, mereka akan mencoba menyensornya.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Bagikan informasi pribadi pengguna
</summary>


Cloudflare memiliki masalah pelecehan besar-besaran.
Cloudflare membagikan informasi pribadi dari mereka yang mengeluh tentang situs yang dihosting.
Mereka terkadang meminta Anda untuk memberikan ID Anda yang sebenarnya.
Jika Anda tidak ingin dilecehkan, diserang, ditampar, atau dibunuh, lebih baik Anda menjauh dari situs web Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Permintaan sumbangan amal perusahaan
</summary>


CloudFlare meminta kontribusi amal.
Cukup mengerikan bahwa sebuah perusahaan Amerika akan meminta sumbangan bersama dengan organisasi nirlaba yang memiliki tujuan baik.
Jika Anda suka memblokir orang atau membuang-buang waktu orang lain, Anda mungkin ingin memesan pizza untuk karyawan Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Mengakhiri situs
</summary>


Apa yang akan Anda lakukan jika situs Anda tiba-tiba mati?
Ada laporan bahwa Cloudflare menghapus konfigurasi pengguna atau menghentikan layanan tanpa peringatan apa pun, secara diam-diam.
Kami menyarankan Anda menemukan penyedia yang lebih baik.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Diskriminasi vendor browser
</summary>


CloudFlare memberikan perlakuan istimewa kepada mereka yang menggunakan Firefox sambil memberikan perlakuan bermusuhan kepada pengguna non-Tor-Browser melalui Tor.
Pengguna Tor yang secara sah menolak untuk mengeksekusi javascript non-gratis juga menerima perlakuan bermusuhan.
Ketimpangan akses ini merupakan penyalahgunaan netralitas jaringan dan penyalahgunaan kekuasaan.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kiri: Tor Browser, Kanan: Chrome. Alamat IP yang sama.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kiri: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Kanan: Chrome Javascript Diaktifkan, Cookie Dinonaktifkan

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (browser kecil) tanpa Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Browser*** | ***Akses pengobatan*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript diaktifkan) | akses diizinkan |
| Firefox (Javascript diaktifkan) | akses terdegradasi |
| Chromium (Javascript diaktifkan) | akses terdegradasi |
| Chromium or Firefox (Javascript dinonaktifkan) | akses ditolak |
| Chromium or Firefox (Cookie dinonaktifkan) | akses ditolak |
| QuteBrowser | akses ditolak |
| lynx | akses ditolak |
| w3m | akses ditolak |
| wget | akses ditolak |


Mengapa tidak menggunakan tombol Audio untuk menyelesaikan tantangan mudah?

Ya, ada tombol audio, tetapi selalu tidak berfungsi di Tor.
Anda akan mendapatkan pesan ini saat Anda mengkliknya:

```
Coba lagi nanti
Komputer atau jaringan Anda mungkin mengirimkan pertanyaan otomatis.
Untuk melindungi pengguna kami, kami tidak dapat memproses permintaan Anda sekarang.
Untuk lebih jelasnya kunjungi halaman bantuan kami
```

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Penindasan pemilih
</summary>


Para pemilih di negara bagian AS mendaftar untuk memberikan suara pada akhirnya melalui situs web sekretaris negara bagian di negara bagian tempat tinggal mereka.
Kantor sekretaris negara yang dikendalikan Republik terlibat dalam penindasan pemilih dengan membuat proxy situs web sekretaris negara melalui Cloudflare.
Perlakuan bermusuhan Cloudflare terhadap pengguna Tor, posisi MITM-nya sebagai titik pengawasan global terpusat, dan perannya yang merugikan secara keseluruhan membuat calon pemilih enggan mendaftar.
Kaum liberal khususnya cenderung merangkul privasi.
Formulir pendaftaran pemilih mengumpulkan informasi sensitif tentang kecenderungan politik pemilih, alamat fisik pribadi, nomor jaminan sosial, dan tanggal lahir.
Sebagian besar negara bagian hanya membuat sebagian dari informasi itu tersedia untuk umum, tetapi Cloudflare melihat semua informasi itu ketika seseorang mendaftar untuk memberikan suara.

Perhatikan bahwa pendaftaran kertas tidak menghindari Cloudflare karena pekerja staf entri data sekretaris negara kemungkinan akan menggunakan situs web Cloudflare untuk memasukkan data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org adalah situs web terkenal untuk mengumpulkan suara dan mengambil tindakan.
“orang di mana pun memulai kampanye, memobilisasi pendukung, dan bekerja dengan pembuat keputusan untuk mendorong solusi.”
Sayangnya, banyak orang tidak dapat melihat change.org sama sekali karena filter agresif Cloudflare.
Mereka diblokir dari penandatanganan petisi, sehingga mengeluarkan mereka dari proses demokrasi.
Menggunakan platform non-cloudflared lainnya seperti OpenPetition membantu memperbaiki masalah.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Proyek Athena" Cloudflare menawarkan perlindungan tingkat perusahaan gratis untuk situs web pemilihan negara bagian dan lokal.
Mereka mengatakan "konstituen mereka dapat mengakses informasi pemilu dan pendaftaran pemilih" tetapi ini bohong karena banyak orang tidak bisa menjelajahi situs sama sekali.

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Mengabaikan preferensi pengguna
</summary>


Jika Anda menyisih dari sesuatu, Anda berharap tidak menerima email tentangnya.
Cloudflare mengabaikan preferensi pengguna dan membagikan data dengan perusahaan pihak ketiga tanpa persetujuan pelanggan.
Jika Anda menggunakan paket gratis mereka, terkadang mereka mengirim email kepada Anda meminta untuk membeli langganan bulanan.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Berbohong tentang menghapus data pengguna
</summary>


Menurut blog pelanggan ex-cloudflare ini, Cloudflare berbohong tentang menghapus akun.
Saat ini, banyak perusahaan menyimpan data Anda setelah Anda menutup atau menghapus akun Anda.
Sebagian besar perusahaan baik menyebutkannya dalam kebijakan privasi mereka.
Cloudflare? Tidak.

```
2019-08-05 CloudFlare mengirimi saya konfirmasi bahwa mereka telah menghapus akun saya.
2019-10-02 Saya menerima email dari CloudFlare "karena saya pelanggan"
```

Cloudflare tidak tahu tentang kata "hapus".
Jika benar-benar dihapus, mengapa mantan pelanggan ini mendapat email?
Dia juga menyebutkan bahwa kebijakan privasi Cloudflare tidak menyebutkannya.

```
Kebijakan privasi baru mereka tidak menyebutkan penyimpanan data selama setahun.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Bagaimana Anda bisa mempercayai Cloudflare jika kebijakan privasi mereka adalah KEBOHONGAN?

- [Lebih dari setahun berlalu sejak saya membatalkan akun Cloudflare saya](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Jaga informasi pribadi Anda
</summary>


Menghapus akun Cloudflare adalah tingkat yang sulit.

```
Kirimkan tiket dukungan menggunakan kategori "Akun",
dan meminta penghapusan akun di badan pesan.
Anda tidak boleh memiliki domain atau kartu kredit yang dilampirkan ke akun Anda sebelum meminta penghapusan.
```

Anda akan menerima email konfirmasi ini.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Kami telah mulai memproses permintaan penghapusan Anda" tetapi "Kami akan terus menyimpan informasi pribadi Anda".

Bisakah Anda "mempercayai" ini?


- Cara membatalkan akun Cloudflare Anda

1. Masuk ke dasbor Cloudflare Anda.
2. Hapus semua zona (domain) dari dasbor Anda.
3. Klik tautan dukungan.
4. Kirim tiket baru. Beri tahu mereka bahwa Anda ingin menutup akun Anda.
5. Tunggu beberapa hari.
6. Staf Cloudflare akan meminta konfirmasi Anda dan alasan mengapa Anda memutuskan untuk meninggalkan Cloudflare.
7. Kirim balasan lagi.
8. Tunggu beberapa hari.
9. Anda akan mendapatkan pesan: Kami telah berhasil menghapus akun Anda


</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Batalkan berlangganan, mendapat rentetan email
</summary>


Pengguna membatalkan langganan alirannya dan sekarang dia mendapat pengingat email setiap hari untuk mengingatkannya tentang langganan yang dibatalkan.
Tidak ada tombol berhenti berlangganan. Bagaimana Anda membuat ini berhenti?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

CloudFlare memberi tahu pengguna ini untuk menghubungi dukungan dan meminta semua konten Anda untuk dihapus.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Informasi lainnya

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Silakan lanjutkan ke halaman berikutnya:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](id.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
